[奇幻故事] 回溯奇蹟的味道

<回溯奇蹟的味道> 是一個由五個不同單元系列卻有連貫性的奇幻故事所組成，當中包含了人生中 甜、酸、苦、辣、鹹五種不同的味道。除了能體驗男女之情以外的愛情，還有單戀、眷戀、親情、友情、甚至是寵物與主人之情。希望大家喜歡。

第一章

<秘密>

每個人心裡都總會埋藏著一個秘密，你知道只屬於你心裡的小秘密嗎？

一直到了十九歲，雖然還是年青人，但我卻比起同年的較為成熟，不過我這份成熟都並不是從小培養出來的啊！

十七歲那年，那時候正在搬家…

「海延，快點出來啊，我們會坐上搬屋的貨車為師傅們帶路。另外有些箱子放了在小型貨車，就拜託你好好看管啊，地址我已經給了司機，待會你出發後再會合吧。」媽媽從花園中大聲叫嚷。

就在我還未能開口答應時媽媽就離開了。「就遺下我一人，有夠不負責任的！還要我包起那些一箱二箱！」結果為了省時省功夫，我就讓箱子在打開的情況下搬運。

坐上貨車後首要便是開著小型風扇，橫臥在梳化上看電話。車一直開，由於我們家破產了，結果要由大屋搬到細屋去，還要住進偏遠的地區來迴避不菲的租金。結果途中就一直上搖下擺，盪得我都頭昏腦脹。此時就有一個因為抵受不住凹凸不平的路面而掉出的音樂盒。

「這頗精緻的啊！」我連忙檢起它左看右看，透明的玻璃瓶正完美顯現裡頭那著上芭蕾舞服、帶著面紗的女性人偶，隨後還試圖把它上鏈。 「奇怪？！怎麼好像卡住了？」我依然習慣性的逆時針不停地扭，結果還是不行。好像不會放棄的我突然反方向轉動它，它果然懂得響了「叮叮叮叮，咚咚咚咚，叮叮咚咚咚」，像鑰匙的把手也隨著優美的歌聲一直轉動，「這音樂盒上鏈的方向還真奇怪！」。不過此時我留意到，我坐上的車子沒有再動，往外一看，就連天上的雲也好像停了一樣。

我整個人都嚇得呆住了，所有事物都靜止不動，唯獨那音樂盒就一直在轉。我連忙拋掉了那個音樂盒，嘗試拍拍前方的司機，果然是沒有反應！我嚇得立刻推開車門就拔足狂奔。整條路上的車子都停滯不前，再多跑兩步就發現前方有一個好像棋盤的物體。

我慢慢步近那個棋盤，發現棋盤裡每一步都印上了我的容貌，不過到了第五十一步就沒有了，突然一把聲音吸引了我的目光「妳好！」，....是剛才音樂盒內的人偶，她正在面向我邊步近邊說話，我都嚇得低頭不敢正視她，此時才發現原來我腳下都是棋盤。突如其來的事令我很自然地往後跑，但我發現這根本是沒有作用，因為我根本不能跑出這一格。

「放棄吧，妳是不可能往後跑的，人生不是從來都如此的嗎？妳只可以向前看。」

我一直不果的跑，像是瘋了一樣。「妳冷靜一點吧」人偶轉了語氣的說。

「這是一個機會啊」人偶友好的說「妳能找到我就證明我倆是有緣份，人生是沒有重生的，妳應該知道吧！？」

「........嗯.....嗯」我只抱著可以離開這鬼地方的心態才回應她

「我知道妳很想離開，是吧？妳大可以就這樣離開啊，」

我立刻就轉身

「不過妳可以帶著一些東西離開，這個棋盤其實就是妳的人生，後面的每一步妳都已經經歷過，就只有前面會是未知，妳現在這麼恐懼都是因為妳對這刻是未知的，換言之妳是對未知的事物充滿著恐懼，對吧！」

這樣一說好像說中了我的心聲，於是我回頭。

「既然如此，我可以讓妳前往未來」

「嗯？！」

「人是沒有可能改變得到過去，那麼我們跳到將來，計劃好便改變它，那豈不是可以阻擋過去的過失對未來的影響！」

這些似是而非的道理聽得我也似懂非懂

「我都知道很多人對自己的過去是很不滿意，尤其是妳啊，你被家人嚴厲的管教變得失去理想，興趣、學校、科目、補習班等都是妳不自願的。我認為啊，不愛做的事就要反抗！現在有機會去看看未來的自己，妳快點去拿起那個音樂盒扭一扭，就可以有個很美好的體驗，而且我覺得與妳有緣，我送妳三次可以往後回到從前的機會，不過最多只可以回到現在這刻，畢竟我說過過去是不能改變的啊，那妳願意嗎？願意的話我就解封妳腳下的五格。」

我還在猶豫不決，只想打發她走就答應了她。「隨便吧！」

（人偶奸笑了一下。）

「不過妳要記住啊，不論妳遇到一個怎麼樣的人，妳也不可以將這件事說出去，是秘密啊！」她把食指放在嘴前示意我要牢記這個承諾。

Lm

第二集

<秘密>

漫不經心的回應了一句，我就回頭走，果然就只能行走五步，不多也不少。這好像有點強行把我困住的感覺。

我看著音樂盒，小心翼翼的順時針扭了十下。眨了一下眼睛就發現我原來站立的位置，由郊野公園變成了地鐵站出入口，多行兩步就有一排一排的公營房屋豎立於高山之中，原本綠油油的景象變成了灰濛濛，眼前的海都被填平變成大橋了，但好像還沒有通車。

我轉身就走，走進鐵路站內準備入閘的時候，依舊的拿出了五顏六色的智能卡，可惜的是我怎麼拍卡讀卡器也沒有反應，由於我塞住了閘口，後面的老人比我還有活力的一手推開了我，發出不耐煩的聲音就拿著一張印上「支」的卡入閘了，我整個人就好像脫節了一樣，結果我便去到詢問處準備購票
「ni zen mo la？」

「唔好意思，我想買...」

「qu ji mai la！」他手指指向自動售票處

於是我便去了自動售票機，但對著那日新月異的高度人工智能，實在困擾！

到了市中心，一眼就可以看到一輛寫著「广州往香港」的列車穿過，比從前更嘈雜的環境令我好像有點喘不過氣，於是就跑到了琳琅滿目的商店街想要透過氣來，但眼前全都是地產行業和西藥藥行（70呎只售1240萬 － 先到先得），我看著那驚人數字連番擦了擦雙眼，再看看那藥行的大字標題（配方奶粉短缺 － 700元留位費可確保你的寶寶安飽），面對如此驚人的實境，我頓時有一個想法。

面對如此驚人的環境，令人對將來都不會有希望，又唏噓又感慨，絕望的我一直看著身邊擦過的路人，他們的臉上卻出奇地沒有表露任何不快，而且都勤快地為自己的工作拼命，和我成了一個大對比。但我真的不能接受自己處於這個世代，於是我想了一條絕世好主意。

一直等待到晚上，我跑到了電器商店，一直望著螢光幕，然後將那六組的數字通通寫在手背上，我狡猾的笑了一下，於是我拿出了音樂盒，準備進行第一次的穿越。

扭呀扭，我又回到了車子上，滿心歡喜的再順時針扭了十下，於是我便自信滿滿的買了一條六合彩。

一直都很期待手上的彩票，此時有手機的鈴聲響起，這樣才知道原來一直收藏在我口袋裡的電話是不會消失，而且還會進化，我拿起了一聽，發現原來是媽媽，不過我立刻就打斷了她的話，趕快就問現在我們到底住在哪裡，而這番話令到媽媽覺得很奇怪。

我趕快就回到家裡，差不多一整天都在暗笑，小心翼翼的拿出那張彩票來看一看又收好，又拿出來看一看又收好，這個無聊又自滿的動作我做了不下數十次，每一次都在沾沾自喜。四處走走就覺得自己現在住的家感覺實在太細小，媽媽卻突然問道「今天見工順利嗎？」，我覺得很好奇，但我自覺已是人生勝利組，還自信滿滿的跟媽媽說「期待今天的晚上吧，我會中獎的！」然後又不停地大笑。

果然，事實並不會改變，開出那六組號碼和我手上的六組是一模一樣的，我由房間跑去飯廳，一直都認為中獎是一件美好的事，於是我便自豪的拿出了彩票給雙親看。他們以為我是在開玩笑，於是他們自行打開手機的應用程式，把號碼一個一個的分開對獎，看完就目瞪口呆地看著我，停頓了兩三秒後開始大聲歡呼，於是我便說「終於不用再過著這些低賤的日子，可以不用再嚐著破產的味道了」，此時的爸爸興奮忘形，一直大叫，誰知在大叫了幾下之後，他就不停地喘氣，我和媽媽突然感到不妥，把剛才的興奮都拋諸腦後，開始拿起電話撥上九九九.....

這時我都不知道該高興還是甚麼的，一直於手術室外徘徊，媽媽就一直的哭過不停，我很想醫生快點出來，但又怕是不好的消息，正在矛盾的我想起了音樂盒......

雖然我不知道爸爸會否就此去世，但我都是決定回到以前從新開始，我跑進小走廊，扭動了音樂盒，在瞬間就看到了一個人影跑向媽媽.....

我再一次返回了車子上，我拿起了音樂盒，正在猶豫要不要再前往未來，在想若果飛到未來，中獎的話會同樣發生剛才的事，若果不中獎的話，我又不甘心自己的未來這麼艱苦。我似乎正在尋找一個兩全其美的方法，於是我大膽一博，再前往未來，也同樣購下彩票，不過我這次選擇了沉默。

晚上對過獎劵後，我並沒有感覺到額外的興奮，此時反而還萌生起了一個念頭，我到飯廳裡對雙親說起有移民的念頭，但他們好像頗不滿意的，一時說移民很麻煩，一時又說因為破產了不能離港。於是我便改變主意，跟他們說我要去留學，而金錢方面會自行解決，他們始終半信半疑，不過反正我獨自一人拿著一筆巨款也沒有甚麼特別的作為，留學只是借口，實際上是想逃離這個鬼地方，去外國一展眼界也是不錯的選擇。

第一站我決定了前往美國，其實並不是有甚麼特別原因，只是隨心而行。不過其實往異國生活亦不是一件容易的事，很多事物都需要從新適應，而且課堂其實也跟香港一樣沉悶，我都無心向學，不過我在這兒看上了一個男同學，也許這才是我還每天堅持著上學的原因。

我對他的確有一點好感，所以今天如常地跟隨著他到學校的南館，突然有一名少女向我跑過來，她上氣不接下氣的說「請求妳幫我一把可以嗎？」，看她那滿臉傷痕，而且不斷的苦苦哀求「我要怎麼樣幫妳？」

（待續）

推一推

幫推

多謝巴打

紙言網址

第二集

<秘密>

雖然我對他的確有一點好感，不過我並不是一個喜歡過份進最的人，所以與他交談只有數次，不過得知他原來是在大約八年前從香港過來的。

我那內向的行為使我終日都只能借故偷看他，今天如常地跟隨著他到學校的南館時，突然有一名少女向我跑過來，她上氣不接下氣的說「請求妳幫我一把可以嗎？」，看她那滿臉傷痕，而且不斷的苦苦哀求「我要怎麼樣幫妳？」

「我正在被人追捕，妳可以幫我嗎？」

「妳等一下！」我下意識就不斷回想可以匿藏的地方

「跟我來」話還未說完我就拉著她一直跑，跑到了學校的儲物室。

外面不斷傳來汽車的聲音「應該是來抓我的」那女的一直抖著說，「我不能被抓到，抓到的話我就會完了，怎麼辦！！」

我也不知為何會想助她一臂之力，可能我感覺到她是出於真心或許是個好人吧！「其實...妳怕接受現實嗎？」

「甚麼意思？」

我深深呼吸了一口「其實...其實我有方法可以知道妳的未來，那麼妳就可以知道逃走的方法了！」

「？！真的？我現在真的是賭上了性命，你是說真的嗎？」

「真的，千真萬確，我希望妳會相信我。不過我需要先回學校，妳能在這等我嗎？」

「妳真的不要騙我啊！我....我可以等妳，妳一定要回來啊！」

「一定！」說完我便立即跑回學校。

我一直飛奔，突然出現一名女子捉住了我的手，我回頭一看，把我整個人都震懾住了，我看到眼前的是一名跟我長得一模一樣的女子「妳到底是要趕到哪裡去啊？」

係 第三集
打錯咗

第三集

我一直飛奔，突然出現一名女子捉住了我的手，我回頭一看，把我整個人都震懾住了，我看到眼前的是一名跟我長得一模一樣的女子「妳到底是要趕到哪裡去啊？」

「....」

「怎麼啦？妳為何這麼害怕！難道看到自己也會害怕嗎？那妳豈不是很少照鏡子」嘲笑的說

「妳...妳到底是誰？」

「廢話，我不就是妳啊」

「妳快走開！」

「要走的應該是妳，是妳闖進了我的時空！」

「嗯？」

「我一直都在，只是我們並沒有重疊的時候，不過自從妳對別人透露了秘密，時空就喚醒了我，告知我要來到這裡阻擋一個由從前到來的妳！要知道秘密被洩露出去的後果！所以由這刻起你的所有我都會全部吞噬！」說完就消失了

因為太突然，令我都來不及反應。「這個真的是我？」「還是算了，先跑回學校吧」

結果我跑到課室，想著拿起那音樂盒就跑，但是突然地我喜歡的男生他走了過來「海延啊！我決定了」

「？？？嗯？！」

「我決定了，接受妳的...」

「不好意思啊，晚一點回來再說吧！」我還是覺得那個女的情況比較緊急，都沒有理會閔榮就走了。

我拿著音樂盒一直跑回學校的儲物室，不過中途發現音樂盒的玻璃上出現了一條裂紋，但我還是得先找那個少女。此刻卻發現那個女的已經不見了。

我心急如焚的跑出外面，想打探那個女的下落，無意中一直聽見「你知道嗎，就是她啊，她就是舞蹈學校芭蕾舞系的王牌，她竟然撘上了我們學校的學生，好像叫閔甚麼的」

雖然很奇怪，但我一直沒有理會他們。「站住！」回頭一看，又是那個長得跟我一模一樣的人

「妳看，妳喜歡的人現在都跟我在一起了，很羨慕吧！不過不要緊，因為不久之後妳的所有都一併歸我。」

我很難過的看著她「妳也是我，為何妳要這樣做？」

「我沒有的東西也不能被妳遲來卻先上岸，我二十七年以來都沒有享過這些福，所以妳也要跟我一樣，一世吃苦，我所經歷過的妳也要經歷。」 「妳後悔嗎？我早就說過妳不能將秘密說出去，不過妳卻沒有遵守承諾啊。」

這時我才意識到，音樂盒裡頭的人偶，其實就是她....不，不是，那應該其實就是我。

「那條裂紋妳應該注意到吧，那即是說就算妳使用餘下的機會重新開始，妳想擁有的事都會因妳而一一被摧毀」一直奸笑著說「現在就等我代替妳去享受這個世界吧！咦，他來了，是閔榮啊，我要不給他一個驚喜。」說完就跑了上去從後擁抱著他，看著兩人親密的行為，我感到不是味兒，緊握著拳頭。

「既然如此，不論我怎麼做，也會是一無所有！」於是我鼓起勇氣，再一次扭動了音樂盒進行最後一次的穿越，決定回到十七歲的時候。這時！突然有把男子的聲音「不好意思...小姐？」

可是在我鬆手後，就立刻回到了十七歲的時代，再看不見那名男子。

果然！那裂紋依然存在，不過我已決心從此順其自然，不再奢望自己的未來，於是我手執起音樂盒，大力的摔向地上。眼見它粉身碎骨的模樣，我嘆了一口氣。有時候可以改變過去或者預知未來都不一定是件好事，或許我情願安享現在。

（所以，一個人學會成熟，都一定是有他背後的原因，成熟不論年紀，而是論經歷，雖然十九歲就成熟得像四十歲的老婆婆好像有點搞笑。）

這件事每一次回想起都很可笑，我抬頭看一看天空，此時，我發現一個很熟悉的人迎面而來「...那不是閔榮？！」我對他點頭微笑，他看了一看我，好像很疑惑的表情。「不意外吧，這時候的他根本不會知道我是誰，也許這一生中他也不會認識我！」我自言自語。親眼看著他離開，心情非常難過，心知只能在默默守護他，但我卻依然很想和他說聲你好、再見。

不過，我再沒勇氣上前相認，因為這...是個秘密啊！

（第一章 完）

好似冇人睇
可能最多只會上載埋第二章喺呢度
完整「五章」版會放上紙言

推

第二章

第四集

<欲擒故縱的水泥牆>

炎炎夏日伴隨著蟬鳴根本就是引人入睡的天作之合，課室一向都是睡覺的勝地，不同的只是從前會有老師不停拍醒我，而現在我可以大安旨意的睡到下課，因為我是大學生！

其實現實一點的說來，根本就是老師不會再受校長巡課所影響才不會拍醒那些學生，加上我這般成績平平的學生，一向都不在他們的眼內，可以說是大學裡頭的最低下階層。

成績差又逃課，就算我有出現在課堂上都是補眠狀態，只要大難臨頭才一時的寒窗苦讀卻成為別人眼中的資優，不過要說起大難臨頭，究竟在這個模擬社會中最真心的好友是否一直伴在身旁的那個？

雖然每年我都能勉強度過學校的底線，不過成績始終不好，所以教務組主任經常會找我談心，說到最了解我的一定會是她。兩年一直如是，我們也成為真正的好友。
不過為了避嫌，她會在校內或是人前裝作陌生人，這點我也理解。

今天我在準備離校時，於儲物櫃收到主任的字條說因有事相談而需留下，於是我便回頭找她，此刻校外卻傳來巨響！

「砰！」，隨聲而下的灰塵令我都看不清前方的環境，整間學校就像地陷一樣，所有同學都紛紛逃走。

「苞芙，這邊啊！」我的朋友海倫大聲叫道，「快走！」朦朧中看到她招手，於是我便朝她那邊跑過去。

「妳還要跑去哪裡，現在這樣的情況當然離開學校吧，妳還反向的跑？」

我沒有想要解釋「那現在快點走吧！妳知道是甚麼回事嗎？」

「不知啊！咦...這到底甚麼事啊！！」

我倆看見前方的大門圍著很多人，立刻跑上前看，發現校方封鎖了大門，情況極之混亂。（校方隨即宣佈）「現在將封鎖校內所有出入口，因為街外環境更為混亂，希望同學忍耐，多謝合作。」

這個宣佈引來一陣噓聲，令校內所有人都鼓噪不安。

混亂中開始有老師出來安排學生逐一抵達不同場所避難。

我們被分配到屬於紅線的隊伍中，「你們來，逐一跟上吧！」徬徨中故作鎮定的老師說道。此時，主任趕到並主動接手帶隊老師的工作，眼見老師立刻鬆了一口氣。我與主任打了一下眼色，她卻皺起眉頭示意我不要擅自與她交談，我便唯有與身旁的海倫繼續談天。

「到了！」主任把我們帶到圖書館，此時她就示意我出去，於是我才剛坐下就立即起來，這舉動令身旁的海倫對我起疑。

「妳要去哪裡？」「我們都剛坐下不久，現在四周都非常混亂啊！」

「啊！我要去趟洗手間，很快便回來！」微微笑意，心裡卻覺得她挺多管閒事，反正我和她認識的程度也不至於盤問對方的行蹤，此舉不顯得關心反而令周圍的人都注視著我。

我立刻離開圖書館與主任會面。

「妳剛才怎麼啦！？」

「沒事～」對主任的問候感到窩心

「不是！我是說妳為何剛才一副想跟我說話的樣子，我不是說了在人多的場合不能這樣做！」

「啊！對不起。」

「你沒事吧？」

我剛想作出回答時就被打斷「是妳的朋友沒事吧？」

對於她這番行為我感到不解。「啊！沒...沒事」

「沒事就好了，回去吧！」

我還以為主任叫我出去是因為字條的事，但被她這種態度影響我都不想再追問。

文章內容有少少改變
完善版本以紙言為主

Push

第五集

<欲擒故縱的水泥牆>

我抱著失落的心情返回圖書館，亦苦惱平常亦師亦友的桐主任為何會如此冷淡。在旁的海倫看到我正在愁眉苦臉的

「怎麼啦？」

「沒甚麼特別的！」

她不相信我且突然站起並一手拖著我把我拉了出去。

「甚麼事！」我被嚇得以為又有危險

「過來吧！」她一直拖著我的手走到了後巷，「看！」她拿出來一個銀色的圓柱體。

「這是...？」

海倫左看右看，正小心翼翼的說「這是讀心器，看妳剛才就古古怪怪，我用這個就可以徹底的看透妳的心，不是一般人都懂得使用它。很好玩，對吧！？」

「不要啦，這真的假的，妳在哪裡得到的？」

「待學校解封後我才說給妳知道吧！」

一直鬼祟躲在牆邊偷窺的桐主任正虎視眈眈。